\chapter{元数据缓存}
\label{ch:metadata-cache}

\section{目录内容}

\t{metadata/cache} 目录如果存在的话，下边会有一些名称和仓库中的类别相同的目录。
每个子目录中可以在当前类别的范围内每个软件包版本放一个可选的文件，文件的名称为
\t{<\hspace{0em}软件包名\hspace{0em}>-<\hspace{0em}版本\hspace{0em}>}，内容的格式将在下文描述。

元数据缓存可能不存在或不完整，也可能额外带有一些虚假的条目。

\section{缓存文件格式}

每个缓存文件包含了各种元数据键的文本值，按照下面的顺序每行写一项。在这些内容的后边
可以再多写几行，不过它们的含义在此不做定义。

\begin{compactenum}
\item 构建依赖（\t{DEPEND}）
\item 运行依赖（\t{RDEPEND}）
\item 插槽（\t{SLOT}）
\item 源码压缩包的 URI（\t{SRC_URI}）
\item \t{RESTRICT}
\item 软件包的上游主页（\t{HOMEPAGE}）
\item 软件包的许可证（\t{LICENSE}）
\item 软件包描述（\t{DESCRIPTION}）
\item 软件包关键字（\t{KEYWORDS}）
\item 继承的 eclass（\t{INHERITED}）
\item 该软件包相关的 use 标志（\t{IUSE}）
\item 该软件包的 use 状态约束（\t{REQUIRED_USE}）。在某些
    EAPI 中是空白；详见表~\ref{tab:optional-vars-table}。
\item 后置依赖（\t{PDEPEND}）
\item 针对 \t{CBUILD} 主机的构建依赖（\t{BDEPEND}）。在某些
    EAPI 中是空白；详见表~\ref{tab:depend-table}。
\item 该软件包遵循的 ebuild API 版本（\t{EAPI}）
\item 属性（\t{PROPERTIES}）。在某些 EAPI 中可以是空白，
    无需顾及 ebuild 元数据；详见表~\ref{tab:optional-vars-table}。
\item 已定义的阶段（\t{DEFINED_PHASES}）。在某些 EAPI 中可以是空白，
    无需顾及 ebuild 元数据；详见表~\ref{tab:defined-phases-table}。
\item 安装时依赖（\t{IDEPEND}）。在某些 EAPI 中是空白；详见表~\ref{tab:depend-table}。
\item 一直填充到文件第 22 行的空白行
\end{compactenum}

未来的 EAPI 可能会定义新的变量，删除现有的变量，修改行号或用于某个特定变量的格式，
增加或减少文件的总长度等等等等。对于未来仍在使用这套缓存格式的 EAPI，如果第 15 行的
概念有意义，那么会继续在第 15 行放 EAPI 的值，如果没有意义，则会放一个明显不是
所支持的 EAPI 的值。

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
